Harriet vond hem alle perfectie en handhaafde het niet-bestaan van elk lichaam dat in persoon of goed aan hem gelijk is - en in werkelijkheid zich meer resoluut in liefde tonen dan Emma had voorzien; maar toch het leek haar zo natuurlijk, zo onvermijdelijk om te strijden tegen een geneigdheid van dat soort _ongevraagd_, dat zij het niet kon bevatten blijven heel lang in gelijke kracht.
